澳洲樞機孌童醜聞｜審訊期間梵蒂岡向澳洲匯$380萬 警查是否涉干預

澳洲金融犯罪監管機構表示，已將前天主教樞機佩爾（George Pell）就孌童案被起訴期間，梵蒂岡被指匯款70萬澳元（約384萬港元）到澳洲的相關資料轉交警方，意大利傳媒報稱這筆錢或被用來賄賂佩爾案中原告。

意大利傳媒近日報道，佩爾涉性侵兒童案在澳洲審訊期間，佩爾的勁敵、意大利樞機貝丘（Angelo Becciu）匯款70萬澳元到澳洲，以協助佩爾的「敵人」去「收買」案中原告。貝丘的律師否認相關報道，佩爾案中原告則透過律師表示「他對任何據稱由梵蒂岡轉到澳洲的支付款項毫不知情」。

澳洲交易報告與分析中心（AUSTRAC）行政總裁羅茜（Nicole Rose）周二對參議院委員會表示，中心已調查相關指控，並將資料轉交澳洲聯邦警方及維多利亞省警方。

原本掌管梵蒂岡財政、曾是教廷第三號人物的澳洲樞機佩爾，就性侵兩名歌詠團男童入獄服刑13個月後，4月獲澳洲高等法院判處無罪。他的律師10月初表示當局必須對意大利傳媒報道的梵蒂岡匯款進行調查，「如果（報道中）所指控的內容可信，那麼必須確保追蹤所有資金活動」。

警告過你唔好奶共
係要迫美帝出手

教廷不嬲係仆街黎
啲主教搞𡃁仔都搞左好耐，從來都因為要維護個聲譽唔插手，被人投訴就調職，仲有其他仆街嘢。

仲有人迷信教廷先可悲

Push